香港十一長假旅客年減99.9% 澳門重跌87%

香港十一長假旅客年減99.9% 澳門重跌87%
最新更新：2020/10/06 15:49

（中央社台北6日電）據發布，中國「十一」長假首5日，到訪香港的外國及大陸旅客人數比去年同期大減99.9%，總計只剩1110人次。澳門儘管已獲大陸開放個人自由行，但首5日到訪旅客，仍比去年同期重跌87%。

中國大陸「十一」長假向來是陸客赴港澳旅遊消費的「黃金週」，但今年受到疫情衝擊，呈現空前冷清，尤其是仍處於高度防疫的香港。

根據香港入境事務處官網發布的統計數據，10月1至5日，入境香港旅客總計只有1110人次，其中陸客只有801人次，與去年同期約73萬人次相比，大減近99.9%。

澳門雖然防疫有成，截至10月5日，已經連續191天未新增本土確診病例，連續102天未新增境外移入病例，並已獲中國大陸當局開放22省共49個城市赴澳個人自由行，但「十一」長假仍未見陸客明顯增加。

根據澳門旅遊局官網發布的統計數據，10月1至5日，訪澳旅客總計9萬8592人，比去年同期重跌87.2%。

「十一」長假迄今，澳門每天入境旅客約在1.5至2.2萬人之間，與9月相比，僅有微幅增加。（編輯：楊昇儒/吳柏緯）1091006

香港一堆人，點樣空前冷清？

香港國慶、中秋小長假訪港遊客不足1000人次
2020-10-05 23:27:25 來源： 新華網

新華社香港10月5日電（記者朱宇軒）今年的國慶、中秋，雙節喜逢，香港迎來四天小長假，但受新冠肺炎疫情影響，期間訪港遊客不足1000人次。

受疫情影響，今年香港國慶、中秋小長假“含金量”不足。根據香港特區政府入境事務處數據，10月1日當天，內地訪港遊客僅93人次。

疫情暴發前，尖沙咀、旺角、銅鑼灣一帶熙熙攘攘，無論是大型商場，還是小型店鋪，節假日期間都擠滿了拎著大包小包的遊客。然而今年遊客罕至，不少商家感慨，這個假期“既不旺丁也不旺財”。

“今年國慶假期生意一落千丈，半價都沒人來買。”一名在銅鑼灣一家免稅店工作的化粧品導購員説，從3月開始，免稅店陸續推出多場大促銷活動，此前備受內地消費者歡迎的美粧類産品只需半價就能購買，然而疫情阻礙了遊客的腳步，商家希冀的“大搶購”也遲遲沒有發生。

雖然這個小長假少了訪港遊客的身影，但無法出境旅遊的香港市民紛紛出門遊玩，探索本地遊。隨著香港第三波疫情基本遏制，特區政府分階段逐步放寬社交距離措施，餐廳、商場、景區也再次開門迎客。

為刺激消費，不少商家推出優惠活動以吸引顧客。記者走訪香港各區發現，不少餐廳座無虛席，運動場上有眾多鍛煉的居民，在市區公園裏休憩的市民隨處可見。

香港特區立法會旅遊界議員姚思榮表示，9月30日至10月3日期間，香港不少度假酒店預約“爆滿”，一些國際品牌酒店因大幅降價也吸引了不少本地顧客預約。

香港醫學會前副會長、醫護誠信同行發言人林哲玄表示，由于香港社交距離措施放寬，市面上人流大致恢復至疫情暴發之前。他呼吁市民在外出消費的同時，仍須保持衛生、謹慎防疫。

原來無左自由行 太照常升起
股樓繼續暢旺 以後取消左佢啦

屌
無自由行嗰時香港咪好地地
根本咁多化妝店金鋪水貨店係畸形產物

即係往年放成73萬隻畜生入來香港.
屌你老母!!

點解仲有800人
有冇隔離14日
唔係話廣東省公安廳停左簽證架咩

即係往年10月1號支國國慶短短幾日放成73萬隻畜生入來香港.
屌你老母!!

777條八婆一直都冇封關

10月1至5日，入境香港旅客總計只有1110人次，其中陸客只有801人次，與去年同期約73萬人次相比，大減近99.9%。

舊年10.1反送中運動火紅火綠，已經比「正常」少左，都成73萬

大陸人睇到呢D就會好開心

以為香港人無左佢地唔掂
哩幾日出街, 食飯都要排隊呀.
無人流既地方可能係上水個D水貨區羅. 哩D就抵佢死啦
你話香港人撐唔起D酒店? 零售業?
香港人撐得起啵, 只係哩廿年養肥左業主,
搞到租金貴晒先要D鋪頭暴利先圍到皮.
依家咪好羅, 租金真係回落D , 開店成本低D

中國「十一」長假首5日，到訪香港的外國及大陸旅客人數比去年同期大減99.9%，總計只剩1110人次。澳門儘管已獲大陸開放個人自由行，但首5日到訪旅客，仍比去年同期重跌87%。

最好武肺玩多幾年 d藥房金鋪執柒哂佢
唔好同我講咩失業 經濟差
攬炒

我哋都好開心
算唔算winwin

啱啦
執晒D金鋪藥房佢

唯一共識

10月1日當天，內地訪港遊客僅93人次。

香港本地零售額上半年跌左 33.3%
7月跌左23%
8月跌左13.1%
可見跌幅少左

而本地香港人私人消費開支第二季跌14.5%

換言之, 依家香港人去唔到海外消費, 跌左九成,
變左大部份人留港消費

屌仲有成1000人黎播毒

喜聞樂見